# 存在理由

何故、かの如く情報空間システムを定義し、運用しているのか、、、。

### システムの名を影(kage)とした事の影

 文字、それが、手足と筆記具を媒介とした想念の軌道であった頃、その頃はまだ、その文、文字、その一画一点をとってみても、その影に至るまでの全てを、世界として内包していた。
 その軌道自体の意味が失なわれ、みんな識字人に見せかけてみんな政府の統制下に置かれはじめたのは、活版印刷の発明と同時だろうか。

 活版印刷か、射影機か、プリンターか、その軌道自体に存在した意味を廃棄し、
しかも、有限の0と1に対してしか紐付けされていない、Linux File Systemのutf-8の

 

### 終り無き輪廻からの脱却

 生けとし物共で、連続する文から普遍的な共通の事実を拾い上げ続けて、即ち帰納的学習が出来ぬのであらば、論理を無視した結論と修飾だけの文の毎にその文を盲信することとなる今が小生が如き愚民となる。

 


